%P. Proch?zka, and J. Sejnoha EXTENDED HASHIN-SHTRIKMAN VARIATIONAL PRINCIPLES 8th ASCE Specialty Conference on Probabilistic Mechanics and Structural Reliability

@article{Obraztsov2003,
author = "{Obraztsov I.F.,} {Yanovski? Yu.G.,} {Zgaevski? V.?.}",
title = {Mechanical properties of interface layers in polymer matrix composites for large elastic deformations},
journal = {Doklady Physics},
volume = {48},
number = {4},
pages = {191-193},
year = {2003},
},

@article{Smith1976,
author = "{Smith J.C.}",
title = {Experimental values for the elastic constants of a particulate-filled glassy polymer},
journal = {J. Res. NBS.},
volume = {80},
number = {A},
pages = {45–49},
year = {1976},
},

@book{Lurie2010,
	author  = "{Лурье С.А.}",
	pages  = "158",
	address = "{Москва}",
	publisher  = "МАИ-Принт",
	title  = "Введение в механику нанокомпозитов",
	year  = "2010",
	isbn = "978-5-7035-2216-5",
},

@book{GoldenblatKopnov1968,
	author  = "{Гольбенблат И.И.,} {Копнов В.А.}",
	pages  = "192",
	address = "{Москва}",
	publisher  = "Издательство <<Машиностроения>>",
	title  = "Критерии прочности и пластичности конструкционных материалов",
	year  = "1968",
},

@book{Markov2000,
	author  = "{Markov K.,} {Preziosi L.}",
	pages  = "471",
	address = "{Москва}",
	publisher  = "Springer Science+Business Media, LLC",
	title  = "Heterogeneous Media: Micromechanics Modeling Methods and Simulations",
	year  = "2000",
},

@book{Pershin2018CompMath,
author  = "{Першин, А.Ю.}",
pages  = "143",
address = "{Москва}",
publisher  = "Першин А.Ю.",
title  = "Лекции по вычислительной математике",
year  = "2018",
},

@book{SokolovPershin2018ManLab,
author  = "{Соколов, А.П., Першин, А.Ю.}",
pages  = "4",
address = "{Москва}",
publisher  = "Соколов, А.П., Першин, А.Ю.",
title  = "Инструкция по выполнению лабораторной работы (общая)",
year  = "2018",
},

@book{Shermegor1977,
	author  = "{Шермегор Т.Д.}",
	pages  = "400",
	address = "{Москва}",
	publisher  = "Главная редакция физико-математической литературы издательства <<Наука>>",
	title  = "Теория упругости микронеоднородных сред",
	year  = "1977",
},

% метод обобщенного сингулярного приближения
@article{Bayuk2013,
author = "{Баюк И.О.}",
title = {Основные принципы математического моделирования макроскопических физических свойствм коллекторов углеводородов},
journal = {Технологии сейсморазведки},
volume = {88},
number = {4},
pages = {5–18},
year = {2013},
},

@article{Hudson1980,
author = "{Hudson J.A.}",
title = {Overall properties of a cracked solid},
journal = {Math. Proc. Camb. Phil. Soc.},
volume = {88},
number = {2},
pages = {371–384},
year = {1980},
},

@article{Hudson1981,
author = "{Hudson J.A.}",
title = {Wave speeds and attenuation of elastic waves in material containing cracks},
journal = {Geophys. J. R. Astron. Soc.},
volume = {64},
number = {1},
pages = {133–150},
year = {1981},
},

@article{Halpin1976,
author = "{Halpin J.C.,} {Kardos J.L.}",
title = {The Halpin-Tsai equations: A review},
journal = {Polym. Eng. Sci.},
volume = {16},
number = {5},
pages = {344-352},
year = {1976},
},

@article{Hill1965,
author = "{Hill R.}",
title = {A self-consistent mechanics of composite materials},
journal = {J. Mech. Phys. Solids.},
volume = {13},
number = {4},
pages = {213-222},
year = {1965},
},

@article{Benveniste1987,
author = "{Benveniste Y.}",
title = {A new approach to the application of the Mori-Tanaka’s theory in composite materials},
journal = {Mechanics of Materials},
volume = {6},
number = {2},
pages = {147-157},
year = {1987},
},

@article{Jakobsen2003,
author = "{Jakobsen M.,} {Hudson J.,} {Johansen T.A.}",
title = {T-matrix approach to shale acoustics},
journal = {Geophys. J. Int.},
volume = {154},
number = {2},
pages = {533–558},
year = {2003},
},

@article{Cheng1993,
author = "{Cheng, C.H.}",
title = {Crack models for a transversely anisotropic medium},
journal = {J. Geophys. Res.},
volume = {98},
number = {B1},
pages = {675-684},
year = {1993},
},

@book{Cole1977,
	author  = "{Коул Дж.}",
	pages  = "276",
	address = "{Москва}",
	publisher  = "Издательство <<Мир>>",
	title  = "Методы возмущений в прикладной математике",
	year  = "1972",
},

@inbook{Horstemeyer2010,
author = "{Horstemeyer M.F.}",
booktitle = {Practical Aspects of Computational Chemistry Methods: Concepts and Applications / J. Leszczynski, M.K. Shukla},
title = {Multiscale Modeling: A Review},
publisher = "{Springer}",
url = "{http://www.siam.org/journals/mms/x-x/41140.html}",
pages = {87-135},
year = {2010},
},

@article{Jirousek1990,
author = "{Jirousek J., Venkatesh A.}",
title = {Adaptivity in hybrid-Trefftz finite element formulation},
journal = {Int. J. Numer. Meth. Eng.},
volume = {29},
number = {2},
pages = {391–405},
year = {1990},
},

@article{Sangalli2003,
author = "{Sangalli G.}",
title = {Capturing small scales in elliptic problems using a residual-free bubbles finite element method},
url = "{http://www.siam.org/journals/mms/x-x/41140.html}",
journal = {Multiscale Model. Simul.},
volume = {1},
number = {3},
pages = {485–503},
year = {2003},
},

@article{HouWu1999,
author = "{Hou T.Y.,} {Wu X.-H.,} {Cai Z.}",
title = {Convergence of a multiscale finite element method for elliptic problems with rapidly oscillating coefficients},
journal = {Mathematics of Computation},
volume = {68},
number = {227},
pages = {913 — 943},
year = {1999},
},

@article{HouWu1997,
author = "{Hou T.,} {Wu X.-H.}",
title = {A Multiscale Finite Element Method for Elliptic Problems in Composite Materials and Porous Media},
journal = {Journal of computational physics},
volume = {134},
number = {1},
pages = {169-189},
year = {1997},
},

@article{EMingZhang2003,
author = "{E W.,} {Ming P.,} {Zhang P.}",
title = {Analysis of the heterogeneous multiscale method for elliptic homogenization problems},
journal = {J. Am. Math. Soc.},
volume = {18},
number = {1},
pages = {121-156},
year = {2003},
},

@article{Engquist2003,
author = "{E W.,} {Engquist B.}",
title = {The heterogeneous multiscale methods},
journal = {Comm. Math. Sci.},
volume = {1},
number = {1},
pages = {87-132},
year = {2003},
},


@article{Abdulle2009,
author = "{Abdulle A.}",
title = {The Finite Element Heterogeneous Multiscale Method: a computational strategy for multiscale PDEs},
journal = {Math. Sci. Appl.},
volume = {31},
number = {1},
pages = {133-181},
year = {2009},
},


@inproceedings{SokMihSchetSapPresn2016,
author = "{Соколов А.П.,} {Михайловский К.В.,} {Щетинин В.Н.,} {Сапелкин А.С.,} {Пресняков В.В.}",
booktitle = "{Материалы IX Международной конференции по неравновесным процессам в соплах и струях (NPNJ’2016)}",
address = "{Алушта, Крым, Россия}",
publisher  = "Издательство МАИ",
title = {Численное определение эффективных упруго-прочностных характеристик композитных заделок газоразделительных мембранных модулей},
pages = {387-389},
year = {2016},
},

@article{Brucentseva2014,
author = "{Брусенцева Т.А.,} {Филиппов А.А.,} {Фомин В.М.}",
title = {Композиционные материалы на основе эпоксидной смолы и наночастиц},
journal = {Известия АлтГУ.},
volume = {1},
number = {81},
pages = {25-27},
year = {2014},
},

@book{Kachanov1988,
	author  = "{Kachanov L.M.}",
	ISBN  = "90-247-3770-2",
	pages  = "98",
	address = "{Brookline, Massachusetts, USA}",
	publisher  = "Kluwer Academic Publishers",
	title  = "Delamination Buckling of Composite Materials",
	year  = "1988",
},

@book{PaganoNJ1993,
	author  = "{Пэйгано Н.}",
	ISBN  = "5-03-002571-5",
	pages  = "347",
	address = "{Москва}",
	publisher  = "Изд-во <<Мир>>",
	title  = "Delamination Buckling of Composite Materials",
	year  = "1993",
},

@article{SaraevAL2015,
author = "{Сараев А.Л.,} {Сараев Л.А.}",
title = {Макроскопические модули упругости многокомпонентных композитов с изменяемой микроструктурой},
journal = {Математика, экономика и управление},
volume = {1},
number = {3},
pages = {94-98},
year = {2015},
},

@book{Munjiza2004,
author = "{Munjiza Ante}",
title = {The Combined Finite-Discrete ElementMethod},
address = {London, UK},
publisher = {John Wiley and Sons, Ltd.},
pages = {350},
year = {2004},
},
Ante Munjiza

@book{Panasenko2005,
author = "{Panasenko G.}",
title = {MULTI-SCALE MODELLING FOR STRUCTURES AND COMPOSITES},
address = {Netherlands},
publisher = {Springer},
pages = {407 p.},
year = {2005},
},


@book{Vasiliev2013,
author = "{Valery V. Vasiliev,} {Evgeny V. Morozov}",
title = {Advanced Mechanics of Composite Materials and Structural Elements},
address = {New York},
publisher = {Elsevier},
pages = {816 p.},
year = {2013},
},

@book{Gibson2013,
author = "{Ronald F. Gibson}",
title = {Principles of Composite Material Mechanics. Third edition},
address = {New York},
publisher = {CRC Press, Taylor \& Francis Group},
pages = {659 p.},
year = {2013},
},

@book{Aboudi2013,
author = "{Jacob Aboudi,} {Steven M. Arnold,} {Brett A. Bednarcyk}",
title = {Micromechanics of Composite Materials. A Generalized Multiscale Analysis Approach},
address = {New York},
publisher = {Butterworth-Heinemann, Elsevier},
pages = {1011 p.},
year = {2013},
},

@article{Alhimenkov2017,
author = "{Алхименков Ю.А.,} {Баюк И.О.,} {Тихоцкий С.А.}",
title = {Влияние пространственного взаимодействия включений на эффективный тензор упругости порово-трещиноватых сред},
journal = {Чебышевский сборник},
volume = {18},
number = {3},
pages = {44-54},
year = {2017},
doi = {10.22405/2226-8383-2017-18-3-44-54},
},

@article{Alhimenkov2017tmatrix,
author = "{Алхименков Ю.А.}",
title = {Метод Т-матрицы для математического моделирования эффективных упругих свойств коллекторов углеводородов},
journal = {Физика Земли},
volume = {18},
number = {3},
pages = {155-166},
year = {2017},
},

@article{Willis1977,
author = "{Willis J.R.}",
title = {Bounds and self-consistent estimates for the overall properties of anisotropic composites},
journal = {Journal of the Mechanic and Physics of Solids},
volume = {25},
number = {3},
pages = {pp.~185–202},
year = {1977},
},

@book{Buryachenko2007,
author = "{Buryachenko V.A.}",
title = {Micromechanics of Heterogeneous Materials},
address = {New York},
publisher = {Springer},
pages = {687 p.},
year = {2007},
},

@article{Grigorovitch2016,
author = "{Grigorovitch, M.,} and {Gal, E}",
title = {Homogenization of non-periodic zones in periodic domains using the embedded unit cell approach},
journal = {Computers and Structures},
volume = {179},
number = {},
pages = {95–108},
year = {2017},
doi = {10.1016/j.compstruc.2016.11.001},
},

@article{Grigorovitch2011,
author = "{Grigorovitch, M.,} and {Gal, E}",
title = {The local response in structures using the Embedded Unit Cell Approach},
journal = {Computers and Structures},
volume = {157},
number = {},
pages = {189–200},
year = {2015},
doi = {10.1016/j.compstruc.2015.05.006},
},

@article{Masud2011,
author = "{Arif Masud,} {Guglielmo Scovazzi}",
title = {A heterogeneous multiscale modeling framework for hierarchical systems of partial differential equations},
journal = {Int. J. Numer. Meth. Fluids},
volume = {65},
number = {},
pages = {28-42},
year = {2011},
doi = {10.1002/fld.2456},
},

@article{Ospennikova2016,
author = "{Оспенникова О.Г.,} {Базылева О.А.,} {Евгенов А.Г.,} {Аргинбаева Э.Г.,} {Туренко Е.Ю.}",
title = {Микроструктурные и фазовые превращения в интерметаллидном сплаве на основе Ni3Al после воздействия термической обработки и горячего изостатического прессования},
journal = {Авиационные материалы и технологии},
volume = {43},
number = {S1},
pages = {36-43},
year = {2016},
},

@article{Shvets2016,
author = "{Швец Н.И.,} {Застрогина О.Б.,} {Минаков В.Т.,} {Матвеева И.А.}",
title = {Влияние карбоксилатов олова на процесс отверждения олигомерного кремнийорганического связующего и свойства трехмерно-армированного материала на его основе},
journal = {Авиационные материалы и технологии},
volume = {41},
number = {2},
pages = {40-44},
year = {2016},
},

@article{Gorkunov2012,
author = "{Горкунов Э.С.,} {Задворкин С.М.,} {Путилова Е.А.,} {Поволоцкая А.М.,} {Горулева Л.С.,} {Веретенникова И.А.,} {Каманцев И.С.}",
title = {Использование магнитного структурно-фазового анализа для диагностики состояния композиционного материала "сталь 08Х18Н10Т — сталь СТ3" и составляющих его компонент, подвергнутых пластической деформации},
journal = {Дефектоскопия},
volume = {},
number = {6},
pages = {30-43},
year = {2012},
},

@article{Eremichev2011,
author = "{Еремичев А.Н.,} {Кулиш Г.Г.,} {Цветков С.В.,} {Фомин Б.Я.}",
title = {Установки для исследования механических свойств композиционных материалов при сложном напряженном состоянии},
journal = {МГТУ им. Н.Э. Баумана. Сер. <<Машиностроение>>},
volume = {22},
number = {SP},
pages = {29-38},
year = {2011},
},

@article{Markov1995,
author = "{K.Z. MARKOV} and {Kr. D. ZVYATKOV}",
title = {FUNCTIONAL SERIES AND HASHIN-SHTRIKMAN TYPE BOUNDS ON THE EFFECTIVE CONDUCTIVITY OF RANDOM MEDIA},
journal = {European Journal of Applied Mathematics},
volume = {6},
number = {6},
pages = {611–629},
year = {1995},
},

% фильрация и гомогенизация

@phdthesis{Gubaidullin1996,
    title    = {Математическое моделирование динамических режимов окислительной регенерации катализаторов в аппаратах с неподвижным слоем. Автореферат диссертации на соискание ученой степени кандидата физико-математических наук},
    address   = "Уфа",
		school = "{Уфимский государственный нефтяной технический университет}",
		author = "{Губайдуллин И.М.}",
    year     = 1996,
}

@article{Berberov2014,
author = "{Берберов А.Б.,} {Афонин Д.С.,} {Борзаев Х.Х.,} {Иванов Е.В.,} {Гущин П.А.}",
title = {Алкирование бензола этиленом},
journal = {Башкирский химический журнал},
volume = {21},
number = {1},
pages = {5-8},
year = {2014},
},

@inbook{BalaevDrobishevich1998,
author = "{Балаев А.В.,} {Дробышевич В.И.,} {Губайдуллин И.М.,} {Масагутов Р.М.}",
title = {Исследование волновых процессов в регенераторах с неподвижным слоем катализатора},
booktitle = {В сб. Распространение тепловых волн в гетерогенных средах},
address = {Новосибирск},
publisher = {Наука. Сиб. отд-ние},
pages = {233-246},
year = {1988},
},

@article{PavlovShavaleev2016,
author = "{Павлов М.Л.,} {Шавалеев Д.А.,} {Кутепов Б.И.,} {Травкина О.С.,} {Павлова И.Н.,} {Басимова Р.А.,} {Эрштейн А.С.,} {Герзелиев И.М.}",
title = {Синтез и исследование катализаторов алкилирования бензола этиленом на основе цеолита ZSM-5},
journal = {Нефтехимия},
volume = {56},
number = {2},
pages = {171–177},
year = {2016},
},

@article{DimitrienkoShpak2015,
author = "{Димитриенко Ю.И.,} {Шпакова Ю.В.,} {Богданов И.О.,} {Сборщиков С.В.}",
title = {Моделирование процесса многоуровневой фильтрации жидкого связующего в тканевом композите при RTM-методе изготовления},
journal = {Инженерный журнал: наука и инновации},
volume = {-},
number = {12},
pages = {25–32},
year = {2015},
url = {http://engjournal.ru/catalog/msm/pmcm/1454.html},
},

@BOOK{Masket2004,
	author = "{Маскет М.}",
	title = "Течение однородных жидкостей в пористой среде.",
	publisher = " - Москва, Ижевск, НИЦ <<Регулярная и хаотическая динамика>>",
	year = 2004,
	numpages = 628,
	language = {russian},
},

% кристаллические структуры - модели
@article{Koshiyama2015,
author = "{Kenichiro Koshiyama,} {Shigeo Wada}",
title = {Mathematical model of a heterogeneous pulmonary acinus structure},
journal = {Computers in Biology and Medicine},
volume = {62},
number = {C},
pages = {25–32},
year = {2015},
},

% Нанотрубки
@phdthesis{Fedosova2016,
    title  = {Разработка и математическое моделирование процесса получения керамоматричного композита, армированного углеродными нанотрубками: диссертация на соискание учен. степ. канд. техн. наук: 05.17.08, 05.17.11},
    school   = "РХТУ им. Д.~И.~Менделеева",
		author = "{Федосова Н.А.}",
    year     = 2016,
    numpages = 270,
}

@article {FedosovaFaikov2014,
author = "{Fedosova N.A.,} {Faikov P.P.,} {Popova N.A.,} {Duong T.T.T.,} {Sovyk D.N.,} {Koltsova E.M.,} {Zharikov E.V.,} {Zaramenskikh K.S.}",
title = {Effect of the nature of carbon nanotubes on the structure and strength of ceramic composites},
journal = {Glass and Ceramics},
volume = {71},
number = {3-4},
pages = {128-131},
year = {2014},
},

@article {FedosovaFaikov2015,
author = "{Федосова Н.А.,} {Файков П.П.,} {Попова Н.А.,} {Кольцова Э.М.,} {Жариков Е.В.}",
title = {Керамический композиционный материал с углеродными нанотрубками, полученный по технологии искрового плазменного спекания},
journal = {Стекло и керамика},
volume = {-},
number = {1},
pages = {14-17},
year = {2015},
},

@article {FedosovaKoltsova2016,
author = "{Fedosova N.A.,} {Kol’tsova E.M.,} {Popova N.A.,} {Zharikov E.V.,} {Lukin E.S.}",
title = {Ceramic matrix composites reinforced with carbon nanotubes: spark plasma sintering, modeling, optimization},
journal = {Refractories and Industrial Ceramics},
volume = {56},
number = {6},
pages = {636-640},
year = {2016},
},

%% обратная гомогенизация

%%Свое

% оптимизация
@BOOK{Izmailov2005,
	author = "{Измаилов А.Ф.,} {Солодов М.В.}",
	title = "Численные методы оптимизации: Учеб. пособие.",
	address = "{Москва}",
	publisher = "ФИЗМАТЛИТ",
	year = 2005,
	numpages = 304,
	language = "russian",
},

%%Механика композитов
@BOOK{Bahvalov1984,
	author = "{Бахвалов Н.С., Панасенко Г.П.}",
	title = "Осреднение процессов в периодических средах",
	address = "{Москва}",
	publisher = "Наука",
	year = 1984,
	numpages = 352,
	language = "russian"
},

@BOOK{Pobedrya1984,
	author = "{Победря Б.Е.}",
	title = "Механика композиционных материалов",
	publisher = " – М.: МГУ",
	year = 1984,
	numpages = 336,
	language = "russian",
},

@phdthesis{Sokolov2009,
    title    = "Математическое моделирование эффективных упругих характеристик композитов с многоуровневой иерархической структурой: диссертация на соискание учен. степ. канд. физ.-мат. наук: 05.13.18, 01.02.04, защищена 14.10.08; утв. 23.01.09",
    school   = "{МГТУ~им.~Н.Э.~Баумана}",
    author   = "{Соколов, А.П.}",
    year     = 2009,
    numpages = 108,
},

@book{DimitTensor2001,
	author  = "Димитриенко Ю.И.",
	ISBN  = "5-06-004155-7",
	pages  = "575",
	address = "{Москва}",
	publisher  = "{Высшая школа}",
	title  = "Тензорное исчисление",
	year  = "2001",
},

%%Адгзионный слой


@article {Broutman1974,
author = {Broutman, Lawrence J. and Agarwal, Bhagwan Das},
title = {A theoretical study of the effect of an interfacial layer on the properties of composites},
journal = {Polymer Engineering and Science},
volume = {14},
number = {8},
publisher = {Society of Plastics Engineers, Inc.},
issn = {1548-2634},
url = {http://dx.doi.org/10.1002/pen.760140808},
doi = {10.1002/pen.760140808},
pages = {581--588},
year = {1974},
}

@article{Goncalves2002,
title = "A three-dimensional finite element model for stress analysis of adhesive joints",
journal = "International Journal of Adhesion and Adhesives",
volume = "22",
number = "5",
pages = "357 - 365",
year = "2002",
note = "",
issn = "0143-7496",
doi = "http://dx.doi.org/10.1016/S0143-7496(02)00015-5",
url = "http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0143749602000155",
author = "J.P.M Goncalves and M.F.S.F de Moura and P.M.S.T de Castro"
}

@article {Kaminski2000,
author = {Kaminski, Marcin and Kleiber, Michal},
title = {Numerical homogenization of N-component composites including stochastic interface defects},
journal = {International Journal for Numerical Methods in Engineering},
volume = {47},
number = {5},
publisher = {John Wiley & Sons, Ltd.},
issn = {1097-0207},
url = {http://dx.doi.org/10.1002/(SICI)1097-0207(20000220)47:5<1001::AID-NME814>3.0.CO;2-V},
doi = {10.1002/(SICI)1097-0207(20000220)47:5<1001::AID-NME814>3.0.CO;2-V},
pages = {1001--1027},
keywords = {random interface defects, stochastic periodic fiber composites, homogenization method, Monte-Carlo simulation},
year = {2000},
}

@article{Fisher2001,
title = "Viscoelastic interphases in polymer–matrix composites: theoretical models and finite-element analysis",
journal = "Composites Science and Technology",
volume = "61",
number = "5",
pages = "731 - 748",
year = "2001",
note = "",
issn = "0266-3538",
doi = "http://dx.doi.org/10.1016/S0266-3538(01)00002-1",
url = "http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0266353801000021",
author = "F.T. Fisher and L.C. Brinson",
}

@article{Kang2004,
title = "Inverse/genetic method and its application in identification of mechanical parameters of interface in composite",
journal = "Composite Structures",
volume = "66",
number = "1",
pages = "449 - 458",
year = "2004",
note = "Twelfth International Conference on Composite Structures",
issn = "0263-8223",
doi = "http://dx.doi.org/10.1016/j.compstruct.2004.04.067",
url = "http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S026382230400159X",
author = "Y.L. Kang and X.H. Lin and Q.H. Qin",
keywords = "Mechanical parameters of interface",
keywords = "Inverse/genetic method",
keywords = "Hybrid analysis",
keywords = "Finite element method"
}


%%Стохастическая гомогенизация
@Article{Pieper2012,
author="Pieper, M.
and Klein, P.",
title="Application of simple, periodic homogenization techniques to non-linear heat conduction problems in non-periodic, porous media",
journal="Heat and Mass Transfer",
year="2012",
month="Feb",
day="01",
volume="48",
number="2",
pages="291--300",
issn="1432-1181",
doi="10.1007/s00231-011-0879-4",
url="https://doi.org/10.1007/s00231-011-0879-4"
}

@article{Efendiev2015,
author = {Yalchin Efendiev and Cornelia Kronsbein and Frederic Legoll},
title = {Multilevel Monte Carlo Approaches for Numerical Homogenization},
journal = {Multiscale Modeling \& Simulation},
volume = {13},
number = {4},
pages = {1107-1135},
year = {2015},
doi = {10.1137/130905836},
URL = { 
        https://doi.org/10.1137/130905836
    
}
}

@article{Icardi2016,
title = "On the predictivity of pore-scale simulations: Estimating uncertainties with multilevel Monte Carlo",
journal = "Advances in Water Resources",
volume = "95",
number = "",
pages = "46 - 60",
year = "2016",
note = "Pore scale modeling and experiments",
issn = "0309-1708",
doi = "http://dx.doi.org/10.1016/j.advwatres.2016.01.004",
url = "http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0309170816300045",
author = "Matteo Icardi and Gianluca Boccardo and Raul Tempone"
}

@article{Brown2017,
title = "A hierarchical finite element Monte Carlo method for stochastic two-scale elliptic equations",
journal = "Journal of Computational and Applied Mathematics",
volume = "323",
number = "",
pages = "16 - 35",
year = "2017",
note = "",
issn = "0377-0427",
doi = "http://dx.doi.org/10.1016/j.cam.2017.04.004",
url = "http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0377042717301590",
author = "Donald L. Brown and Viet Ha Hoang"
}

%%Обратная гомогенизация


@article {Schnur1992,
author = {Schnur, D. S. and Zabaras, Nicholas},
title = {An inverse method for determining elastic material properties and a material interface},
journal = {International Journal for Numerical Methods in Engineering},
volume = {33},
number = {10},
publisher = {John Wiley & Sons, Ltd},
issn = {1097-0207},
url = {http://dx.doi.org/10.1002/nme.1620331004},
doi = {10.1002/nme.1620331004},
pages = {2039--2057},
year = {1992},
}

@article{Cherkaev2001,
  author={Elena Cherkaev},
  title={Inverse homogenization for evaluation of effective properties of a mixture},
  journal={Inverse Problems},
  volume={17},
  number={4},
  pages={1203},
  url={http://stacks.iop.org/0266-5611/17/i=4/a=341},
  year={2001},
  abstract={The paper deals with indirect evaluation of the effective thermal or hydraulic conductivity of a random mixture of two different materials from the known effective complex permittivity of the same mixture. The method is based on deriving information about the microstructure of the composite from measurements of its effective properties; we call this approach inverse homogenization. This structural information is contained in the spectral measure in the Stieltjes representation of the effective complex permittivity. The spectral measure can be reconstructed from effective measurements and used to estimate other effective properties of the same material. We introduce S -equivalence of the geometric structures corresponding to the same spectral measure, and show that the microstructures of different mixtures can be distinguished by the homogenized measurements up to the introduced equivalence. We show that the identification problem for the spectral function has a unique solution, however, the problem is extremely ill-posed. Several stabilization techniques are discussed such as quadratically constrained minimization and reconstruction in the class of functions of bounded variation. The approach is applicable to porous media, biological materials, artificial composites and other heterogeneous materials in which the scale of microstructure is much smaller than the wavelength of the electromagnetic signal.}
}
	
@article{Jamaian2010,
author = {Jamaian, Siti and Mackay, Tom G.},
title = {On limitations of the Bruggeman formalism for inverse homogenization},
journal = {Journal of Nanophotonics},
volume = {4},
number = {1},
pages = {043510-043510-7},
year = {2010},
isbn = {1934-2608},
doi = {10.1117/1.3460908},
URL = { http://dx.doi.org/10.1117/1.3460908},
eprint = {}
}

@article {Weiglhofer2001,
author = {Weiglhofer, Werner S.},
title = {On the inverse homogenization problem of linear composite materials},
journal = {Microwave and Optical Technology Letters},
volume = {28},
number = {6},
publisher = {John Wiley & Sons, Inc.},
issn = {1098-2760},
url = {http://dx.doi.org/10.1002/1098-2760(20010320)28:6<421::AID-MOP1059>3.0.CO;2-1},
doi = {10.1002/1098-2760(20010320)28:6<421::AID-MOP1059>3.0.CO;2-1},
pages = {421--423},
keywords = {composite materials, electromagnetic properties, electromagnetic constitutive relations},
year = {2001},
}

@article{Bottauscio2008,
title = "Determination of the electromagnetic properties in magnetic composite materials by inverse homogenisation",
journal = "Journal of Magnetism and Magnetic Materials",
volume = "320",
number = "20",
pages = "e547 - e550",
year = "2008",
note = "Proceedings of the 18th International Symposium on Soft Magnetic Materials",
issn = "0304-8853",
doi = "http://dx.doi.org/10.1016/j.jmmm.2008.04.010",
url = "http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0304885308004198",
author = "Oriano Bottauscio and Mario Chiampi and Alessandra Manzin",
}

@Article{Schmidt2016,
author="Schmidt, U.
and Steinmann, P.
and Mergheim, J.",
title="Two-scale elastic parameter identification from noisy macroscopic data",
journal="Archive of Applied Mechanics",
year="2016",
month="Jan",
day="01",
volume="86",
number="1",
pages="303--320",
issn="1432-0681",
doi="10.1007/s00419-015-1096-2",
url="https://doi.org/10.1007/s00419-015-1096-2"
}

@article {Schmidt2011,
author = {Schmidt, Ulrike and Mergheim, Julia and Steinmann, Paul},
title = {Computational homogenization and parameter-identification for heterogeneous inelastic materials},
journal = {PAMM},
volume = {11},
number = {1},
publisher = {WILEY-VCH Verlag},
issn = {1617-7061},
url = {http://dx.doi.org/10.1002/pamm.201110447},
doi = {10.1002/pamm.201110447},
pages = {951--954},
year = {2011},
}

@article {Schmidt2015,
author = {Schmidt, U. and Mergheim, J. and Steinmann, P.},
title = {Identification of elastoplastic microscopic material parameters within a homogenization scheme},
journal = {International Journal for Numerical Methods in Engineering},
volume = {104},
number = {6},
issn = {1097-0207},
url = {http://dx.doi.org/10.1002/nme.4933},
doi = {10.1002/nme.4933},
pages = {391--407},
keywords = {multiscale, plasticity, inverse, parameter identification},
year = {2015},
note = {nme.4933},
}

@article{Gavrus1996,
title = "An inverse analysis using a finite element model for identification of rheological parameters",
journal = "Journal of Materials Processing Technology",
volume = "60",
number = "1",
pages = "447 - 454",
year = "1996",
note = "Proceedings of the 6th International Conference on Metal Forming",
issn = "0924-0136",
doi = "http://dx.doi.org/10.1016/0924-0136(96)02369-2",
url = "http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/0924013696023692",
author = "A. Gavrus and E. Massoni and J.L. Chenot"
}

@Article{Klinge2015,
author="Klinge, Sandra
and Steinmann, Paul",
title="Inverse analysis for heterogeneous materials and its application to viscoelastic curing polymers",
journal="Computational Mechanics",
year="2015",
month="Mar",
day="01",
volume="55",
number="3",
pages="603--615",
issn="1432-0924",
doi="10.1007/s00466-015-1126-5",
url="https://doi.org/10.1007/s00466-015-1126-5"
}

@article{Legoll2015,
	author = {{Legoll, Frederic} and {Minvielle, William} and {Obliger, Amael} and {Simon, Marielle}},
	title = {A parameter identification problem in stochastic
          homogenization},
	DOI= "10.1051/proc/201448008",
	url= "https://doi.org/10.1051/proc/201448008",
	journal = {ESAIM: Proc.},
	year = 2015,
	volume = 48,
	pages = "190-214",
	month = "",
}

%% Геометрическая обратная гомогенизация
@article{Sigmund1994,
title = "Materials with prescribed constitutive parameters: An inverse homogenization problem",
journal = "International Journal of Solids and Structures",
volume = "31",
number = "17",
pages = "2313 - 2329",
year = "1994",
note = "",
issn = "0020-7683",
doi = "http://dx.doi.org/10.1016/0020-7683(94)90154-6",
author = "Ole Sigmund",
}
%url = "http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/0020768394901546",

@article{Yi2000,
title = "Design of microstructures of viscoelastic composites for optimal damping characteristics",
journal = "International Journal of Solids and Structures",
volume = "37",
number = "35",
pages = "4791 - 4810",
year = "2000",
note = "",
issn = "0020-7683",
doi = "http://dx.doi.org/10.1016/S0020-7683(99)00181-X",
author = "Yeong-Moo Yi and Sang-Hoon Park and Sung-Kie Youn",
}
%url = "http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S002076839900181X",

@inproceedings{Li2008,
  author={Li, Qing and Zhou, Shi Wei},
  title={The Design of Functional Gradient Materials with Inverse Homogenization Method},
  year={2008},
  month={3},
  volume={32},
  pages={245--250},
  booktitle={Frontiers in Materials Science and Technology},
  series={Advanced Materials Research},
  publisher={Trans Tech Publications},
  doi={10.4028/www.scientific.net/AMR.32.245},
}


%%Обратные задачи

@BOOK{Tikhonov1986,
  author = "Тихонов, А. Н., Арсенин, В. Я.",
  title = "Методы решения некорректных задач",
  publisher = "М: Наука",
  year = 1986,
  numpages = 285,
  language = "russian",
}

@BOOK{Samar2004,
  author = "Самарский, А. А., Вабищевич, П. Н.",
  title = "Численные методы решения обратных задач математической физики",
  publisher = "М: Эдиториал УРСС",
  year = 2004,
  numpages = 480,
  language = "russian",
}

@BOOK{Vatulyan2007,
	author = "Ватульян, А. О.",
	title = "Обратные задачи в механике деформируемого твердого тела",
	publisher = "М: Физматлит",
	year = 2007,
	numpages = 223,
	language = "russian",
}

@BOOK{Vatulyan2008,
	author = "Ватульян, А.О., Соловьев, А. Н",
	title = "Прямые и обратные задачи для однородных и неоднородных упругих и электроупругих тел",
	publisher = "Ростов-н/Д: Изд-во Южного федерального университета",
	year = 2008,
	numpages = 176,
	language = "russian",
}

@ARTICLE{Vatulyan20081,
  author = "Ватульян, А. О.",
  title ="О вариационной постановке обратных коэффициентных задач для упругих тел",
  year = 2008,
  numpages = "182--184",
  journal = "Доклады РАН",
  volume  = "422",
}

@ARTICLE{Vatulyan2009,
  author = "Ватульян, А.О., Нестеров, С. А.",
  title ="Коэффициентные обратные задачи термоупругости для неоднородных тел",
  year = 2009,
  numpages = "24--30",
  journal = "Экологический вестник научных центров ЧЭС",
  number  = "3",
}


@ARTICLE{Vatulyan20091,
  author = "Ватульян, А.О., Соловьев, А.Н., Спожакин, А.С., Шевцов, С.Н.",
  title ="Реконструкция дефектов в слоистых композитах",
  year = 2009,
  numpages = "3--14",
  journal = "Вестник ДГТУ",
  volume = "9",
  number  = "2",
}

@ARTICLE{Vatulyan20092,
  author = "Ватульян, А.О,",
  title ="О вариационном подходе при исследовании обратных коэффициентных задач в теории упругости",
  year = 2009,
  numpages = "3--8",
  journal = "Владикавказский математический журнал",
  volume = "11",
  number  = "1",
}

@ARTICLE{Vatulyan20093,
  author = "Ватульян, А.О., Бочарова, О.В.",
  title ="О реконструкции плотности и модуля Юнга для неоднородного стержня",
  year = 2009,
  numpages = "281--288",
  journal = "Акустический журнал",
  volume = "55",
  number  = "3",
}

@ARTICLE{Vatulyan20010,
  author = "Ватульян, А.О.",
  title ="К теории обратных коэффициентных задач в линейной механике деформируемого тела",
  year = 2010,
  numpages = "911--918",
  journal = "ПММ.",
  number  = "6",
}

@ARTICLE{Vatulyan200101,
  author = "Ватульян, А.О.",
  title ="Исследования по математическому анализу, дифференциальным уравнениям и их приложениям",
  year = 2010,
  numpages = "20--32",
  journal = "Владикавказ: ВНЦ РАН и РСО-А (Итоги науки. Юг России. Мат. форум. )",
  number  = "4"
}

@ARTICLE{Vatulyan2013,
  author = "Ватульян, А.О., Явруян, О.В. Богачев, И.В",
  title =" Идентификация неоднородных свойств ортотропного упругого слоя",
  year = 2013,
  numpages = "752--758",
  journal = "Акустический журнал",
  number  = "6",
}

%% Параметрические исселдования
@BOOK{Forrester2008,
	author = "Forrester,A., Sobester, A., and Keane A.",
	title = "Engineering design via surrogate modelling: a practical guide.",
	publisher = "Progress in astronautics and aeronautics. J. Wiley",
	year = 2008,
	numpages = 228,
	language = "english",
}

@misc{da,
  title = {DATADVANCE LLC},
  howpublished = {\url{https://www.datadvance.net}}
}

@article{Bottauscio2008,
title = "Determination of the electromagnetic properties in magnetic composite materials by inverse homogenisation",
journal = "Journal of Magnetism and Magnetic Materials",
volume = "320",
number = "20",
pages = "e547 - e550",
year = "2008",
note = "Proceedings of the 18th International Symposium on Soft Magnetic Materials",
issn = "0304-8853",
doi = "http://dx.doi.org/10.1016/j.jmmm.2008.04.010",
url = "http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0304885308004198",
author = "Oriano Bottauscio and Mario Chiampi and Alessandra Manzin",
keywords = "Inverse problems",
keywords = "Numerical simulation studies",
}

@article{Burczynski2009,
author="Burczynski, T. and Kus, W.",
editor="Eberhardsteiner, Josef and Hellmich, Christian and Mang, Herbert A. and Periaux, Jacques",
title="Microstructure Optimization and Identification in Multi-scale Modelling",
year="2009",
publisher="Springer Netherlands",
pages="169--181",
isbn="978-1-4020-9231-2",
doi="10.1007/978-1-4020-9231-2_12",
}

@article{LurieSoliaev2010,
author = "{Лурье С.А.,} {Соляев Ю.О.}",
title = {Модифицированный метод эшелби в задаче определения эффективных свойств со сферическими микро- и нановключениями},
journal = {Вестник Пермского государственного технического университета. Механика.},
volume = {-},
number = {1},
pages = {80-90},
year = {2010},
}

@article{Chafra2010,
author = "{Chafra M.,} {Smaoui H.,} {Arfa D.}",
title = {Identification of Mechanical Properties and Damage of Composites at the Mesoscale based on an Inverse Method Coupled with Homogenization},
journal = {Journal of Composite Materials},
volume = {44},
number = {5},
pages = {529-541},
year = {2010},
doi = {10.1177/0021998309346187},
eprint = {http://dx.doi.org/10.1177/0021998309346187},
}

@Inbook{Nolen2012,
author="Nolen, Jamesand Pavliotis, Grigorios A.and Stuart, Andrew M.",
title="Multiscale Modelling and Inverse Problems",
year="2012",
publisher="Springer Berlin Heidelberg",
address="Berlin, Heidelberg",
pages="1--34",
isbn="978-3-642-22061-6",
doi="10.1007/978-3-642-22061-6_1",
}

@misc{SIEMENS.US20160261466A1,
author  = "{Donny Thomas Daniel (DE); Carlos Morra (DE); Anjelika Votintseva (DE)}",
location  = "US",
IPC_class  = "H04L 12/24, G06F 9/44",
note  = "Patent US 2016/0261466 A1(Sep. 8, 2016), IPC:H04L 12/24, G06F 9/44",
organization = "SIEMENS AKTIENGESELLSCHAFT (M?nchen, DE)",
number  = "US 2016/0261466 A1",
title  = ", METHOD AND DIGITAL TOOL FOR ENGINEERING SOFTWARE ARCHITECTURES OF COMPLEX CYBER-PHYSICAL SYSTEMS OF DIFFERENT TECHNICAL DOMAINS",
type  = "Patent",
year = 2016,
},

@misc{MUREX.RU2435201C2,
author  = "{Шамье Фади (FR); Эдде Элиа (FR)}",
location  = "RU",
IPC_class  = "G06F 9/44",
note  = "Patent RU 2 435 201 C2(30.11.2007), IPC:G06F 9/44",
organization = "МЮРЕКС С.А.С. (FR)",
number  = "RU 2 435 201 C2",
title  = "ПАРАЛЛЕЛИЗАЦИЯ И ИНСТРУМЕНТАЛЬНЫЕ СРЕДСТВА В ИНФРАСТРУКТУРЕ ГРАФООРИЕНТИРОВАННОГО ПРОГРАММИРОВАНИЯ НА ОСНОВЕ ПРОИЗВОДИТЕЛЕЙ",
type  = "Patent",
year = 2007,
},

@misc{BEPTECH.KR20060134087A,
author  = "{Osborn Andrew R. (GB); Cowham Chuck (US); Brown Sarah (GB); Briers Steve H (GB); Burgess Steve (GB); Newson Alan (GB); Rhodes Kyle M.(GB)}",
location  = "KR",
IPC_class  = "G05B 19/042",
organization = "BEP TECH INC. (US)",
number  = "KR 20060134087 (A)",
title  = "METHOD OF PROGRAMMING A PROCESSING SYSTEM",
type  = "Patent",
year = 2006,
},

@misc{NIC.US4901221,
author  = "{Jeffrey L. Kodosky (US); James J. Truchard (US); John E. MacCrisken (US)}",
location  = "US",
IPC_class  = "G06F 3/00",
organization = "National Instruments Corporation (Austin, Texas, US)",
number  = "US 4,901,221",
note = "LabView (software)",
title = "GRAPHICAL SYSTEM FOR MODELLING A PROCESS AND ASSOCIATED METHOD",
type  = "Patent",
year = 1990,
},

@misc{NIC.US5610828,
author  = "{Jeffrey L. Kodosky (US); James J. Truchard (US); John E. MacCrisken (US)}",
location  = "US",
IPC_class  = "G06F 15/02",
organization = "National Instruments Corporation (Austin, Texas, US)",
number  = "US 5,610,828",
note = "LabView (software)",
title  = "GRAPHICAL SYSTEM FOR MODELLING A PROCESS AND ASSOCIATED METHOD",
type  = "Patent",
year = 1997,
},

@misc{Amazon.US8949772Bl,
author  = "{David Talby (US); Scott David McMaster (US)}",
location  = "US",
IPC_class  = "G06F 9/44",
organization = "Amazon Technologies, Inc., (Reno, NV, US)",
number  = "US 8,949,772 B1",
note = "Стандартизация процесса построения приложений на базе диаграмм без привязки к предметной области.",
title  = "DYNAMIC MODEL BASED SOFTWARE APPLICATION DEVELOPMENT",
type  = "Patent",
year = 2015,
},

@misc{TurboWorx.US20040056908Al,
author  = "{Robert D. Bjornson (US); Stephen B. Weston (US); James D. Wing (US); Andrew H. Sherman (US); Nathan L.H. Willard (US); James McCusker (US)}",
location  = "US",
IPC_class  = "G06F 9/455",
organization = "Turbo Worx, Inc. (New Haven, CT, US)",
number  = "US 2004/0056908 A1",
note = "Построение приложений на базе диаграмм.",
title  = "METHOD AND SYSTEM FOR DATAFLOW CREATION AND EXECUTION",
type  = "Patent",
year = 2004,
},

@misc{MathWorks.EP3098736A1,
author  = "{Alongkrit Dover Chutinan (US); Ramamurthy Wayland Mani (US); Srinath Sudbury Avadhanula (US); Fu Sherborn Zhang (US); Jing Newton Xu (US); Qu Holliston Zhang (US); John E. Wellesley Ciolfi (US)}",
location  = "EP",
IPC_class  = "G06F 17/50",
organization = "The MathWorks, Inc. (Natick, MA 01760, US)",
number  = "EP 3,098,736 A1",
note = "MatLab (software)",
title  = "GRAPHICAL MODELING FOR ACCESSING DYNAMIC SYSTEM STATES ACROSS DIFFERENT COMPONENTS",
type  = "Patent",
year = 2016,
},

@misc{Ravindran.US20120030646A1,
author  = "{Kaushik Ravindran (US); Guang Yang (US); Jacob Kornerup (US); Ian C. Wong (US); Jeffrey N. Correll (US); Michael J. Trimborn,(US); Hugo A. Andrade (US)}",
location  = "US",
IPC_class  = "G06F 9/44",
organization = "inventors: Ravindran et al.",
number  = "US 2012/0030646 A1",
title  = "DEVELOPING PROGRAMS IN A GRAPHICAL SPECIFICATION AND CONSTRAINT LANGUAGE",
type  = "Patent",
year = 2012,
},

@article{Fenics,
title = "A FEniCS-based programming framework for modeling turbulent flow by the Reynolds-averaged Navier-Stokes equations",
journal = "Advances in Water Resources",
volume = "34",
number = "9",
pages = "1082-1101",
year = "2011",
note = "FEniCS (software)",
doi = "http://dx.doi.org/10.1016/j.advwatres.2011.02.013",
author = "Mikael Mortensen and Hans Petter Langtangen and Garth N. Wells",
},

@misc{TensorFlow,
title = "Web-site of project TensorFlow [Electronic resourse]",
url = "https://www.tensorflow.org/"
},

@article{Bobrishev2011,
title = "Система автоматизированного проектирования полимерных наполненных композиционных материалов специального назначения",
journal = "Кузнечно-штамповочное производство. Обработка материалов давлением.",
number = "8",
pages = "9-16",
year = "2009",
author = "{Бобрышев А.Н., Жарин Д.Е., Шафигуллин Л.Н., Гумеров М.И.}",
language = "russian",
},

@article{Kiselev2015,
title = "Определение перспективных направлений в построении автоматизированных систем проектирования 3D-преформ и прогнозирования заданных свойств композиционных материалов на их основе",
journal = "Известия высших учебных заведений. Технология текстильной промышленности",
number = "2",
volume = "356",
pages = "141-145",
year = "2009",
author = "{Киселев А.М.}",
language = "russian",
},

@inproceedings{SokShpakPersh2012,
address  = "Волгоград",
author  = "{Соколов А.П., Шпакова Ю.В., Першин А.Ю.}",
booktitle  = "Сборник трудов XXV Международной научной конференции <<Математические методы в технике и технологиях>> (ММТТ-25) в 10~т., T.~5.",
pages  = "79-80",
title  = "Проектирование распределенной программной системы GCD численного моделирования композитов.",
year  = "2012",
language = "russian",
},

@BOOK{Peyton2003,
	author = "{Peyton Jones and Simon L.}",
	title = "Haskell 98 Language and Libraries: The Revised Report (PDF)",
	publisher = "Cambridge University Press",
	address = "Cambridge, United Kingdom",
	year = 2003,
	numpages = 95,
	language = "english",
},

@BOOK{Badenko2010,
	author = "{Баденко В.Л.}",
	title = "Высокопроизводительные вычисления. Учебное пособие",
	publisher = "Изд-во Политехн. ун-та",
	address = "СПб.",
	year = 2010,
	numpages = 180,
	language = "russian",
},

@article{Schoberl1997,
	title = "An advancing front 2D/3D-mesh generator based on abstract rules",
	journal = "Computing and Visualization in Science",
	number = "1",
	volume = "1",
	pages = "41-52",
	year = "1997",
	author = "{Schoberl, J.}",
	language = "english",
},
%author = "{Sch{$\ddot{o}$}oberl, J.}",
%number = "Issue 1",
%volume = "Volume 1",
%pages = "Pages 41-52",


@article{Wang2016,
	title = "An efficient method for geometric modeling of 3D braided composites",
	journal = "Journal of Engineered Fibers and Fabrics",
	number = "14",
	volume = "11",
	pages = "76-87",
	year = "2016",
	author = "{Wang, Q., Zhang, R., Wang, J. et al.}",
	language = "english",
},
%author = "{Wang, Q., Zhang, R., Wang, J., Jiao, Y., Yang, X., Ma, M.}",

@misc{adot,
title = "The DOT Language - Graphviz",
url = "https://www.graphviz.org/doc/info/lang.html",
},